import{_ as s,r as u,o as d,c as m,b as a,d as i,w as r,F as t,e,a as o}from"./app.b3c28002.js";const y={},k=a("h1",{id:"genel-konular",tabindex:"-1"},[a("a",{class:"header-anchor",href:"#genel-konular","aria-hidden":"true"},"#"),e(" Genel Konular")],-1),b=a("p",null,"Classroom Ortam\u0131 hakk\u0131nda genel sorular.",-1),c={class:"table-of-contents"},h=e("Bu bir WSL kurulumu gibi g\xF6r\xFCn\xFCyor, ba\u015Fka y\xF6ntemlerle (\xF6r. Uygulama Ma\u011Fazas\u0131 yoluyla) yapsak?"),z=e("B\xF6yle Windows \xFCzerinde u\u011Fra\u015Fmak yerine bilgisayar\u0131m\u0131za do\u011Frudan Linux kurup \xE7al\u0131\u015Fsak?"),g=e("Bilgisayar\u0131mda zaten Linux kurulu, bu sistemin bir benzerini bunun \xFCzerine kurabilir miyim?"),p=e("(Yasal olmayan kopyalarla) Windows \xFCzerinde \xE7al\u0131\u015Fmay\u0131 \xF6zendirmiyor musunuz?"),_=e("Programlamay\u0131 \xF6\u011Frenmek i\xE7in Windows zaten yeterli de\u011Fil mi? Sadece Windows kullansak?"),v=e("Bu ortamda \xE7al\u0131\u015Fmak i\xE7in \xF6nerdi\u011Finiz bir yol var m\u0131?"),f=e("Classroom da\u011F\u0131t\u0131m\u0131nda Java veya C# yok, neden?"),w=e("Kurulum hata verdi, ne yapmal\u0131y\u0131m?"),x=e("Nas\u0131l sorun bildirmeliyim?"),B=e("Sorunu d\xFCzeltmem i\xE7in g\xFCncelleme yapmam istendi, nas\u0131l yapaca\u011F\u0131m?"),L=e("Sorun de\u011Fil de kullan\u0131mla ilgili bir sorum var, ne yapmal\u0131y\u0131m?"),S=o('<h2 id="bu-bir-wsl-kurulumu-gibi-gorunuyor-baska-yontemlerle-or-uygulama-magazas\u0131-yoluyla-yapsak" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#bu-bir-wsl-kurulumu-gibi-gorunuyor-baska-yontemlerle-or-uygulama-magazas\u0131-yoluyla-yapsak" aria-hidden="true">#</a> Bu bir WSL kurulumu gibi g\xF6r\xFCn\xFCyor, ba\u015Fka y\xF6ntemlerle (\xF6r. Uygulama Ma\u011Fazas\u0131 yoluyla) yapsak?</h2><p>Bu ortam\u0131n \xF6ncelikli amac\u0131 programlama deneyimi olmayan ve a\u011F\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Windows kulland\u0131\u011F\u0131n\u0131 varsayd\u0131\u011F\u0131m\u0131z yeni \xF6\u011Frencilerin kullan\u0131ma haz\u0131r ve sa\u011Fl\u0131kl\u0131 bir ortamda programlama \xF6\u011Frenmeye ba\u015Flamas\u0131n\u0131 sa\u011Flamak. Bu tan\u0131ma uymuyorsan\u0131z (WSL ve Linux deneyiminiz yeterliyse) neden olmas\u0131n? Yaln\u0131z yap\u0131lan\u0131n &quot;basit\xE7e bir WSL kurulumu&quot;nun \xF6tesinde <a href="/intro/environment">\xF6zellikler</a> ta\u015F\u0131d\u0131\u011F\u0131n\u0131 not edin. Uygulama Ma\u011Fazas\u0131ndan kuraca\u011F\u0131n\u0131z da\u011F\u0131t\u0131m\u0131 (ki muhtemelen eski bir LTS s\xFCr\xFCm\xFC olacak) d\xFCzg\xFCn \u015Fekilde provizyonlamay\u0131 unutmay\u0131n.</p><h2 id="boyle-windows-uzerinde-ugrasmak-yerine-bilgisayar\u0131m\u0131za-dogrudan-linux-kurup-cal\u0131ssak" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#boyle-windows-uzerinde-ugrasmak-yerine-bilgisayar\u0131m\u0131za-dogrudan-linux-kurup-cal\u0131ssak" aria-hidden="true">#</a> B\xF6yle Windows \xFCzerinde u\u011Fra\u015Fmak yerine bilgisayar\u0131m\u0131za do\u011Frudan Linux kurup \xE7al\u0131\u015Fsak?</h2><p>Bunu yapman\u0131z\u0131 hararetle tavsiye ediyoruz. Fakat deneyiminiz yeterli d\xFCzeyde de\u011Filse, programlama \xF6\u011Frenmeye ba\u015Flad\u0131\u011F\u0131n\u0131z ilk zamanlarda ilave bir bili\u015Fsel y\xFCk alaca\u011F\u0131n\u0131z\u0131 g\xF6z \xF6n\xFCnde bulundurun. Bu \xE7al\u0131\u015Fma ortam\u0131n\u0131 pragmatik bir ilk ad\u0131m olarak d\xFC\u015F\xFCnebilirsiniz.</p><h2 id="bilgisayar\u0131mda-zaten-linux-kurulu-bu-sistemin-bir-benzerini-bunun-uzerine-kurabilir-miyim" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#bilgisayar\u0131mda-zaten-linux-kurulu-bu-sistemin-bir-benzerini-bunun-uzerine-kurabilir-miyim" aria-hidden="true">#</a> Bilgisayar\u0131mda zaten Linux kurulu, bu sistemin bir benzerini bunun \xFCzerine kurabilir miyim?</h2><p>G\xFCncel Ubuntu tabanl\u0131 bir da\u011F\u0131t\u0131m kullan\u0131yorsan\u0131z bu gayet m\xFCmk\xFCn. Tek yapman\u0131z gereken <a href="/todo">ilgili kurulum dok\xFCman\u0131ndaki</a> talimatlar\u0131 izlemek.</p><h2 id="yasal-olmayan-kopyalarla-windows-uzerinde-cal\u0131smay\u0131-ozendirmiyor-musunuz" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#yasal-olmayan-kopyalarla-windows-uzerinde-cal\u0131smay\u0131-ozendirmiyor-musunuz" aria-hidden="true">#</a> (Yasal olmayan kopyalarla) Windows \xFCzerinde \xE7al\u0131\u015Fmay\u0131 \xF6zendirmiyor musunuz?</h2><p>Hay\u0131r. Bilakis \xF6\u011Frencilere yeterli deneyim kazan\u0131r kazanmaz do\u011Fal bir Linux ortam\u0131na ge\xE7i\u015F yapmalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyoruz. Bu ortam\u0131 kullan\u0131rken de daima lisansl\u0131 bir Windows kopyas\u0131yla \xE7al\u0131\u015Fmalar\u0131n\u0131 sal\u0131k veriyoruz.</p><h2 id="programlamay\u0131-ogrenmek-icin-windows-zaten-yeterli-degil-mi-sadece-windows-kullansak" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#programlamay\u0131-ogrenmek-icin-windows-zaten-yeterli-degil-mi-sadece-windows-kullansak" aria-hidden="true">#</a> Programlamay\u0131 \xF6\u011Frenmek i\xE7in Windows zaten yeterli de\u011Fil mi? Sadece Windows kullansak?</h2><p>Maalesef hay\u0131r. Windows son kullan\u0131c\u0131 i\xE7in kolay ve yayg\u0131n kullan\u0131lan bir masa\xFCst\xFC ortam\u0131 sunuyor olabilir. Fakat birincil geli\u015Ftirme ortam\u0131 olarak programc\u0131 dostu bir ortam sundu\u011Funu s\xF6yleyemeyiz (\xF6r. POSIX uyumsuzlu\u011Fu, birinci s\u0131n\u0131f bir terminal ortam\u0131n\u0131n yoklu\u011Fu, k\u0131sm\xEE UTF-8 sorunlar\u0131 vs).</p><h2 id="bu-ortamda-cal\u0131smak-icin-onerdiginiz-bir-yol-var-m\u0131" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#bu-ortamda-cal\u0131smak-icin-onerdiginiz-bir-yol-var-m\u0131" aria-hidden="true">#</a> Bu ortamda \xE7al\u0131\u015Fmak i\xE7in \xF6nerdi\u011Finiz bir yol var m\u0131?</h2><p>Ola\u011Fan senaryoda \xF6\u011Frencilerin kaynak kod dosyalar\u0131n\u0131, dosya Linux taraf\u0131nda olsa bile, VS Code&#39;da a\xE7acaklar\u0131n\u0131 ve yine VS Code&#39;dan ayr\u0131lmadan bir Classroom terminali a\xE7arak \xE7al\u0131\u015Facaklar\u0131n\u0131 \xF6ng\xF6r\xFCyoruz. Zaman zaman VS Code d\u0131\u015F\u0131na \xE7\u0131karak Masa\xFCst\xFCnde bulacaklar\u0131 &quot;Classroom Terminal&quot; k\u0131sayoluyla ba\u011F\u0131ms\u0131z bir WSL konsolu a\xE7malar\u0131, hatta deneyim kazand\u0131k\xE7a dosyalar\u0131 Linux \xFCzerinde kuracaklari edit\xF6rlerle d\xFCzenlemeleri de m\xFCmk\xFCn, ama ola\u011Fan senaryonun d\u0131\u015F\u0131nda.</p><h2 id="classroom-dag\u0131t\u0131m\u0131nda-java-veya-c-yok-neden" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#classroom-dag\u0131t\u0131m\u0131nda-java-veya-c-yok-neden" aria-hidden="true">#</a> Classroom da\u011F\u0131t\u0131m\u0131nda Java veya C# yok, neden?</h2><p>Bu programlama dillerini Classroom imaj\u0131n\u0131 \xE7ok fazla \u015Fi\u015Firece\u011Finden \xF6n tan\u0131ml\u0131 olarak kurmuyoruz ama ilgili provizyonlama deste\u011Fi ortamda haz\u0131r bulunuyor.</p><h2 id="kurulum-hata-verdi-ne-yapmal\u0131y\u0131m" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#kurulum-hata-verdi-ne-yapmal\u0131y\u0131m" aria-hidden="true">#</a> Kurulum hata verdi, ne yapmal\u0131y\u0131m?</h2><p><a href="/intro/install">Kurulum sayfas\u0131nda</a> da vurguland\u0131\u011F\u0131 gibi \xF6ncelikle ilgili ad\u0131m\u0131 (gerekirse bir ka\xE7 kez) tekrar edin; ge\xE7ici bir a\u011F veya kaynak sorunu ya\u015F\u0131yor olabilirsiniz. Hata \u0131srarla devam ediyorsa sorunu <a href="#nas%C4%B1l-sorun-bildirmeliyim"><strong>\xF6nerdi\u011Fimiz bi\xE7imde</strong> bildirin</a>. Baz\u0131 durumlarda kurulumu kald\u0131r\u0131p yeni ba\u015Ftan yapmak da sorunu \xE7\xF6zebilir (bk. sonraki sorular), ama bunu yapmadan \xF6nce yine de sorunu bildirmenizde yarar var.</p><p>L\xFCtfen sorunlar\u0131 bizlere \xF6zel yaz\u0131\u015Fmalarla veya (birlikte \xE7al\u0131\u015Ft\u0131\u011F\u0131m\u0131z bir \xF6\u011Frenci grubunda iseniz) y\xFCz y\xFCze bildirmeye \xE7al\u0131\u015Fmay\u0131n. B\xF6yle yapsan\u0131z dahi sizi <a href="#bug">do\u011Fru sorun bildirimi y\xF6ntemine</a> y\xF6nlendirece\u011Fiz ve arada ger\xE7ekle\u015Fen ileti\u015Fim zaman kayb\u0131ndan ba\u015Fka bir \u015Fey olmayacak.</p><h2 id="nas\u0131l-sorun-bildirmeliyim" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#nas\u0131l-sorun-bildirmeliyim" aria-hidden="true">#</a> Nas\u0131l sorun bildirmeliyim?</h2>',18),C=e("\xD6ncelikle ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131n\u0131z sorunla ayn\u0131 veya benzer bir hata bildirimi olup olmad\u0131\u011F\u0131n\u0131 "),W={href:"https://github.com/alaturka/windows/issues",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},T=e("kontrol edin"),V=e(". \u015Eayet b\xF6yle bir hata kayd\u0131 varsa sorun \xE7\xF6z\xFCl\xFCnceye kadar bekleyin. Sorunun \xE7\xF6z\xFCm\xFCnde yararl\u0131 olaca\u011F\u0131n\u0131 d\xFC\u015F\xFCnd\xFC\u011F\xFCn\xFCz bir bilgi varsa bunu ilgili hata kayd\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki yorumlarda payla\u015Fabilirsiniz."),N=e("Sorunun farkl\u0131 ve yeni bir durum oldu\u011Funu d\xFC\u015F\xFCn\xFCyorsan\u0131z "),F=a("strong",null,"mutlaka",-1),M=e(" ekran g\xF6r\xFCnt\xFCs\xFC alarak "),U={href:"https://github.com/alaturka/windows/issues/new?template=bug.yml",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},j=e("yeni bir hata kayd\u0131 a\xE7\u0131n"),q=e(". Bunu yaparken bildirim \u015Fablonunda sizden istenen bilgileri do\u011Fru \u015Fekilde girmeyi unutmay\u0131n."),K=o(`<h2 id="sorunu-duzeltmem-icin-guncelleme-yapmam-istendi-nas\u0131l-yapacag\u0131m" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#sorunu-duzeltmem-icin-guncelleme-yapmam-istendi-nas\u0131l-yapacag\u0131m" aria-hidden="true">#</a> Sorunu d\xFCzeltmem i\xE7in g\xFCncelleme yapmam istendi, nas\u0131l yapaca\u011F\u0131m?</h2><p>Classrom y\xF6neticisi ilk \xE7al\u0131\u015Ft\u0131\u011F\u0131nda kendi kopyas\u0131n\u0131 g\xFCncellemektedir. \xD6zel bir komut uygulaman\u0131z talep edilmemi\u015Fse bir <a href="/todo">Terminal a\xE7arak</a> basit\xE7e a\u015Fa\u011F\u0131daki komutu uygulaman\u0131z yeterli.</p><div class="language-dos ext-dos"><pre class="language-dos"><code>classroom install
</code></pre></div><h2 id="sorun-degil-de-kullan\u0131mla-ilgili-bir-sorum-var-ne-yapmal\u0131y\u0131m" tabindex="-1"><a class="header-anchor" href="#sorun-degil-de-kullan\u0131mla-ilgili-bir-sorum-var-ne-yapmal\u0131y\u0131m" aria-hidden="true">#</a> Sorun de\u011Fil de kullan\u0131mla ilgili bir sorum var, ne yapmal\u0131y\u0131m?</h2>`,4),E=e("Classroom ortam\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131yla ilgili bir zorluk ya\u015Fam\u0131\u015Fsan\u0131z, yani ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131n\u0131z problemin Classroom ortam\u0131na ait bir hata oldu\u011Fundan ku\u015Fkuluysan\u0131z "),I={href:"https://github.com/alaturka/classroom/discussions",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},O=e("Tart\u0131\u015Fma forumuna"),P=e(" yaz\u0131n.");function Y(G,H){const n=u("RouterLink"),l=u("ExternalLinkIcon");return d(),m(t,null,[k,b,a("nav",c,[a("ul",null,[a("li",null,[i(n,{to:"#bu-bir-wsl-kurulumu-gibi-gorunuyor-baska-yontemlerle-or-uygulama-magazas\u0131-yoluyla-yapsak"},{default:r(()=>[h]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#boyle-windows-uzerinde-ugrasmak-yerine-bilgisayar\u0131m\u0131za-dogrudan-linux-kurup-cal\u0131ssak"},{default:r(()=>[z]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#bilgisayar\u0131mda-zaten-linux-kurulu-bu-sistemin-bir-benzerini-bunun-uzerine-kurabilir-miyim"},{default:r(()=>[g]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#yasal-olmayan-kopyalarla-windows-uzerinde-cal\u0131smay\u0131-ozendirmiyor-musunuz"},{default:r(()=>[p]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#programlamay\u0131-ogrenmek-icin-windows-zaten-yeterli-degil-mi-sadece-windows-kullansak"},{default:r(()=>[_]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#bu-ortamda-cal\u0131smak-icin-onerdiginiz-bir-yol-var-m\u0131"},{default:r(()=>[v]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#classroom-dag\u0131t\u0131m\u0131nda-java-veya-c-yok-neden"},{default:r(()=>[f]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#kurulum-hata-verdi-ne-yapmal\u0131y\u0131m"},{default:r(()=>[w]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#nas\u0131l-sorun-bildirmeliyim"},{default:r(()=>[x]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#sorunu-duzeltmem-icin-guncelleme-yapmam-istendi-nas\u0131l-yapacag\u0131m"},{default:r(()=>[B]),_:1})]),a("li",null,[i(n,{to:"#sorun-degil-de-kullan\u0131mla-ilgili-bir-sorum-var-ne-yapmal\u0131y\u0131m"},{default:r(()=>[L]),_:1})])])]),S,a("p",null,[C,a("a",W,[T,i(l)]),V]),a("p",null,[N,F,M,a("a",U,[j,i(l)]),q]),K,a("p",null,[E,a("a",I,[O,i(l)]),P])],64)}var R=s(y,[["render",Y]]);export{R as default};
